@book{lessig2004culture,
  title={Culture libre},
  author={Lessig, L.},
  publisher={Presses Universitaires de Lyon},
  year={2004}
}

@book{florent2004bon,
  title={Du bon usage de la piratrerie: culture libre, science ouverte},
  author={Florent, L.},
  year={2004},
  publisher={Exils}
}
@book{benkler2009richesse,
  title={La richesse des r{\'e}seaux: march{\'e}s et libert{\'e}s {\`a} l'heure du partage social},
  author={Benkler, Y. and Clercq-Roques, A.},
  year={2009},
  publisher={Presses universitaires de Lyon}
}

@book{smiers2011monde,
  title={Un monde sans copyright, et sans monopole},
  author={Smiers, J. and Van Schijndel, M.},
  year={2011},
  publisher={Framasoft}
}

@book{candy,
title={Au pays de Candy},
author={Manach, J.M.},
year={2012},
publisher={Owni Éditions}
}

@book{manach2010vie,
  title={La vie priv{\'e}e, un probl{\`e}me de vieux cons?},
  author={Manach, J.M.},
  year={2010},
  publisher={Fyp}
}
@book{lessig2005avenir,
  title={L'avenir des id{\'e}es},
  author={Lessig, L.},
  publisher={Presses universitaires de Lyon},
  year={2005}
}
@article{raymond1998cathedrale,
  title={La cath{\'e}drale et le bazar},
  author={Raymond, E.S.},
  year={1998}
}
@book{stallman2010richard,
  title={Richard Stallman et la r{\'e}volution du logiciel libre: une biographie autoris{\'e}e},
  author={Stallman, R.M. and Williams, S. and Masutti, C.},
  year={2010},
  publisher={Editions Eyrolles}
}
@book{sagot2002propriete,
  title={La propri{\'e}t{\'e} intellectuelle, c’est le vol!},
  author={Sagot-Duvauroux, D.},
  publisher={Les presses du réel},
  pages={38},
  year={2002}
}

@book{perline2004bataille,
  title={La bataille du logiciel libre},
  author={Perline, N.T.},
  publisher={La D{\'e}couverte },
  year={2004}
}

@book{aigrain2008internet,
  title={Internet \& Cr{\'e}ation},
  author={Aigrain, P.},
  publisher={In Libro Veritas},
  year={2008}
}

@book{hadopi,
  title={La bataille Hadopi},
  author={Collectif d'auteurs},
  publisher={In Libro Veritas},
  pages={245},
  year={2009}
}

@article{propositions,
title={Propositions},
author={La Quadrature du Net},
journal={http://lqdn.net},
year={2012}
}

@book{opendata,
title={L’open data, comprendre l’ouverture des données publiques},
author={Simon Chignard},
publisher={Fyp},
year={2012}
}
